

Command	Description
ls 	 list items in current directory
ls -l 	 list items in current directory and show in long format to see perimissions, size, and modification date
ls -a 	 list all items in current directory, including hidden files
ls -F 	 list all items in current directory and show directories with a slash and executables with a star
ls dir 	 list all items in directory dir
cd dir 	 change directory to dir
cd .. 	 go up one directory
cd / 	 go to the root directory
cd ~ 	 go to to your home directory
cd - 	 go to the last directory you were just in
pwd 	 show present working directory
mkdir dir 	 make directory dir
rm file 	 remove file
rm -r dir 	 remove directory dir recursively
cp file1 file2 	 copy file1 to file2
cp -r dir1 dir2 	 copy directory dir1 to dir2 recursively
mv file1 file2 	 move (rename) file1 to file2
ln -s file link 	 create symbolic link to file
touch file 	 create or update file
cat file 	 output the contents of file
less file 	 view file with page navigation
head file 	 output the first 10 lines of file
tail file 	 output the last 10 lines of file
tail -f file 	 output the contents of file as it grows, starting with the last 10 lines
vim file 	 edit file
alias name 'command' 	 create an alias for a command

Command	Description
grep pattern files 	 search for pattern in files
grep -r pattern dir 	 search recursively for pattern in dir
grep -rn pattern dir 	 search recursively for pattern in dir and show the line number found
grep -r pattern dir --include='*.ext 	 search recursively for pattern in dir and only search in files with .ext extension
command | grep pattern 	 search for pattern in the output of command
find file 	 find all instances of file in real system
locate file 	 find all instances of file using indexed database built from the updatedb command. Much faster than find
sed -i 's/day/night/g' file 	 find all occurrences of day in a file and replace them with night - s means substitude and g means global - sed also supports regular expressions


Command	Description
date 	 show the current date and time
whoami 	 who you are logged in as
finger user 	 display information about user
man command 	 show the manual for command
df 	 show disk usage
du 	 show directory space usage
whereis app 	 show possible locations of app
which app 	 show which app will be run by default


Command	Description
ps 	 display your currently active processes
top 	 display all running processes
kill pid 	 kill process id pid
kill -9 pid 	 force kill process id pid


Command	Description
tar cf file.tar files 	 create a tar named file.tar containing files
tar xf file.tar 	 extract the files from file.tar
tar czf file.tar.gz files 	 create a tar with Gzip compression
tar xzf file.tar.gz 	 extract a tar using Gzip
gzip file 	 compresses file and renames it to file.gz
gzip -d file.gz 	 decompresses file.gz back to file
